#### 方案的执行

```javascript
# 制定方案前置条件
 - 该方案能不能不制定？方案的重要性
 - 该方案能不能使用其他办法进行替代
 - 确定需要做，由谁落实，由谁去推动

# 方案流向
方案的制订一般是从上而下，所以会首先要通过最高层的同意然后才能往下面继续执行，同样的这样就会产生一个问题，就是对最底层的人员是一个新的要求，所以，很大可能下面的阻力会是最主要的。
其次，方案能不能完全落实，完全靠个人是不可能的，也不能单靠组长，而是有一套规则并且由机器去监督，就像eslint一样去监听编码规范。
```



#### 工作上如何突破个人

```javascript
# 假设方法
工作中难免会出现多种多样的问题，假设自己解决了某问题，会给团队，会给公司带来怎样的效益
或者说现在项目、产品存在什么问题，如果能通过我的学习掌握了某技能提高项目的体验感，那么，我应该怎么做。

如果没有思路，可以通过3C思维框架
Competitor：从竞争对手里面了解
Company：从公司内部了解
Customs：从客户角度去了解
```